\input{../head}

\usepackage{enumitem}
\usepackage{textcomp}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\begin{document}

\anyag{Összefoglalás}
\fedlap

\addtocounter{section}{13}
\section{Összefoglalás}

	\subsection{A projektre fordított összes munkaidő}
		\begin{center}
		    \begin{tabular}{ | l | l |}
			    \hline
			    \textbf{Név}		& \textbf{Munkaidő}	\\ \hline
				Berki Endre			& 30.5				\\ \hline
			    Fodor Bertalan		& 71.5				\\ \hline
			    Kádár András		& 51				\\ \hline
			    Thaler Benedek		& 97.5				\\ \hline
			    \hline
			    \textbf{Összesen}	& 250.5				\\ \hline
		    \end{tabular}
		\end{center}
	
	\subsection{A feltöltött programok forrássorainak száma}
		\begin{center}
		    \begin{tabular}{ | l | l | l |}
			    \hline
			    \textbf{Fázis}		& \textbf{Kód}	& \textbf{Komment}	\\ \hline
				Szkeleton			& 820			& 666				\\ \hline
			    Protó				& 1527			& 944				\\ \hline
			    Grafikus			& 1794			& 1182				\\ \hline
			    \hline
			    \textbf{Összesen}	& 4141			& 2792				\\ \hline
		    \end{tabular}
		\end{center}
	
	\subsection{Projekt összegzés}
	%A projekt tapasztalatait összegző részben a csapatoknak a projektről kialakult véleményét várjuk. A megválaszolandók köre az alábbi:}
		
		\subsubsection*{Mit tanultak a projektből konkrétan és általában?}
		
		\subsubsection*{Mi volt a legnehezebb és a legkönnyebb?}
A projekt során - annak újszerű. az eddigi munkáinktól eltérő megvalósítás-filozófiája miatt - számos ponton ütköztünk kisebb-nagyobb nehézségekbe. A legnagyobb nehézséget talán a modell részleteinek kidolgozása okozta, mely a projekt elkészítési fázisának egyik legkorábbi szakasza volt. A tervezés során nehézséget okozott a modell megfelelő részletességű leírása, az egyes objektumok kisebb részleteit is megfelelően végiggondolni. Eddigi, kisebb komplexitású munkáinknál ez nem bizonyult volna kritikus hibának, itt azonban sok apró hiba is rengeteg pluszmunkával járt.

A modellalkotás nehézségei után a skeleton elkészítése már könnyebb feladat volt, az egyes függvények implementációjára még nem volt szükség, így tulajdonképpen a modell minél nagyobb mértékű ellenőrzése volt a cél, ez az alapos tervezés után a projekt legkönnyebb munkaszakasza volt.
		
		\subsubsection*{Összhangban állt-e az idő és a pontszám az elvégzendő feladatokkal?}
Igen.
		
		\subsubsection*{Milyen változtatási javaslatuk van?}
		A program fejlesztése során előfordult, hogy praktikusabbnak láttuk volna a model egy-egy apró részének kisebb változtatását, ami a model számára nagyobb kifejezőerőt, könnyebb használatot biztosított volna. Azonban a dokumentációs rendszert nagyon merevnek találtuk, számolva azzal, hogy mennyi további munkát okozna az összes UML diagram átrajzolása, ellenőrzése, dokumentációba illesztése, valamint a módosított rész összes említésének felkutatása a dokumentációban frissítés céljából -- inkább megmaradtunk az eredeti tervnél. Ez egy igazán nagy project esetében még kifejezetten előnyös is lehet, mivel nincs arra mód, hogy a terveket heti rendszerességgel változtassuk, itt viszont jobban örültünk volna egy valamivel rugalmasabb dokumentációs rendszernek, ami lehetőséget ad a nagyobb fokú adaptivitásra, amellett, hogy friss és részletes képet ad a tervek és a kód aktuális állapotáról.
		
		\subsubsection*{Milyen feladatot ajánlanának a projektre?}
		\begin{description}
\item[Osmos]: A Hemisphere Games által mobilplatformokra fejlesztett játék számítógépes verziójának elkészítése. A játékosnak egy biológia organizmust kell átvezetnie különböző, eltérő nehézségű pályákon.

\item[Portal 2D]: a Valve nagysikerű játékának egy leegyszerűsített, két dimenziós verziója. A játékosnak adott eszközök segítségével kell logikai rejtvényeket és akadálypályálat megoldania.		
        \end{description}
	\subsection{Napló}
	% The diary generator uses the following comments to identify the beginning and the ending of the generated diary
	% The following content is auto generated, please do NOT modify, edit the related shared document instead.
	%GENERATOR:DIARY
	%GENERATOR:DIARY
\end{document}
