\input{../head}

\usepackage{enumitem}

\begin{document}

\anyag{5. Szkeleton tervezése}
\fedlap

\addtocounter{section}{4}
\section{Szkeleton tervezése}

	\subsection{A szkeleton modell valóságos use-case-ei}

		\subsubsection{Use-case diagram}
		
		\subsubsection{Use-case leírások}
	
	\subsection{Architektúra}
		Az architektúra felépítésében arra törekedik a csapatunk, hogy a szkeletonban minden egyes use-case letesztelhető legyen és meg lehessen állapítani, hogy az előző, analízisben rögzített szekvencia diagramoknak megfelelően működik minden. A tesztesetek futtatására előre inicializált pályák állnak majd rendelkezésünkre, hogy a fontos szituációk élesben is tesztelhetőek legyenek. A szkeleton tesztelése szekvenciálisan fog lefutni, ezért nincs szükség a konkurrens feladatok vizsgálatára.
		A tesztpályák úgy lettek megválasztva, hogy az adott használati eseteket legjobban mutassák be, minél kevesebb objektummal, hogy a vizsgálandó rész legyen a középpontban. A tesztpályák mellett feltüntettük az általuk használt frame-ek számát, a realizált objektumokat, illetve a tesztelés célját. Ezeken kívül az átláthatóság érdekében az 5.1.2 Use-case leírásokban számozott használati esetek számát, amelyek reprezentálódnak.
								
		\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*.}, start=0]
		
			\newcommand{\testitem}[1]{\item \textbf{Tesztpálya -- #1}\\}
			\newcommand{\tframe}[1]{\textbf{Frame-ek száma:} #1\\}
			\newcommand{\tobjekt}[1]{\textbf{Objektumok:} #1\\}
			\newcommand{\tcel}[1]{\textbf{Cél:} #1\\}
			\newcommand{\tuse}[1]{\textbf{Tesztelt Use-Case:} #1\\}
		
			\testitem{Inicializálás}
				\tframe{1}
				\tobjekt{Minden, a futtatáshoz szükséges objektumtípusból legalább egy.
					(Game, Timer, PubSub, MapFactory, Map, Frame, Platform, Door, Key, Stickman, stb.)}
				\tcel{Objektumok létrehozása, kapcsolatok kialakításának bemutatása.}
				\tuse{} 
			\testitem{NÉVNÉVNÉV}
				\tframe{}
				\tobjekt{}
				\tcel{} 
				\tuse{}
			\testitem{NÉVNÉVNÉV}
				\tframe{}
				\tobjekt{}
				\tcel{} 
				\tuse{}
			\testitem{NÉVNÉVNÉV}
				\tframe{}
				\tobjekt{}
				\tcel{} 
				\tuse{}
			\testitem{NÉVNÉVNÉV}
				\tframe{}
				\tobjekt{}
				\tcel{} 
				\tuse{}
			\testitem{NÉVNÉVNÉV}
				\tframe{}
				\tobjekt{}
				\tcel{} 
				\tuse{}
			\testitem{NÉVNÉVNÉV}
				\tframe{}
				\tobjekt{}
				\tcel{} 
				\tuse{} 
		\end{enumerate}
	
	\subsection{A szkeleton kezelői felületének terve, dialógusok}
		A szkeleton, mint program célja annak bizonyítása, hogy a programunk statikus és dinamikus modelljeiről leképzett programváz képes az elvárt működést produkálni. A szkeletonban minden objektum szerepel, de azoknak csak az interfésze definiált.
		
		A szkeleton működését össze kell tudnunk vetni az elkészített szekvencia diagramokkal. Ezt úgy érjük el, hogy minden egyes metódushíváskor kiírjuk a konzolra a hívott metódus és osztály nevét, az objektum azonosítóját, valamint az átadott paraméterek jellemzőit. A metódusból való visszatérésnél ezt újra megtesszük, és kiegészítjük a visszatérési értékkel. Jelen esetben az objektum azonosítását a Java beépített hash code attribútumának segítségével fogjuk megoldani. A könnyebb eligazodás kedvéért a metódushívási hierarchiának megfelelő behúzást használunk.
		
		Mivel a szkeletonból hiányzik az üzleti logika megvalósítása, ezért a feltételes elágazásoknál felhasználói interakcióra van szükség. Ilyenkor megállítjuk a programot, a konzolon egy kérdést jelenítünk meg, majd miután a felhasználó bevitte a megfelelő értéket, folytatjuk a program futását.
		
		\subsubsection*{Metódushívás során megjelenített adatok}
			\begin{itemize}
				\item Osztály neve
				\item Objektum azonosítója (hash code)
				\item Metódus neve
				\item Paraméter lista: osztálynév, objektumazonosító
			\end{itemize}					
		
		\subsubsection*{Minta kimenet}
			\begin{verbatim}
			-> Map[867].addItem(FrameItem[868])
			  -> FrameItem[868].getArea()
			  <- FrameItem[868].getArea() :: Area[869]
			  < Is frame at area? (y/n)
			  > y
			  -> Frame[450].addItem(FrameItem[868])
			    -> FrameItem[868].setFrame(Frame[450])
			    <- FrameItem[868].setFrame(Frame[450])
			  <- Frame[450].addItem(FrameItem[868])
			  -> Area[870].Area()
			  <- Area[870].Area()
			  -> FrameItem[868].setArea(Area[870])
			  <- FrameItem[868].setArea(Area[870])
			<- Map[867].addItem(FrameItem[868])
			\end{verbatim}
	
	\subsection{Szekvencia diagramok a belső működésre}
	
	\subsection{Napló}
	% The diary generator uses the following comments to identify the beginning and the ending of the generated diary
	% The following content is auto generated, please do NOT modify, edit the related shared document instead.
	%GENERATOR:DIARY
	%GENERATOR:DIARY
\end{document}
